+++
date = "2018-04-14T13:31:16+00:00"
description = ""
endDate = "2018-04-09T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio"]
state = ["Nacional"]
status = "Em andamento"
title = "AFA 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3201"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
A Academia da Força Aérea Brasileira, responsável pela formação de diversos profissionais da área militar, teve o seu [Edital](http://ingresso.afaepcar.aer.mil.br) publicado no dia 15 de Março para o seu concurso público, o qual estão sendo oferecidas 84 vagas para candidatos de ambos o sexo para a os Exames de Admissão aos cursos de formação de Oficiais Aviadores, Intendentes e da Infantaria para o ano de 2019!

O concurso público da [AFA](http://ingresso.afaepcar.aer.mil.br) conta com a distribuição de diversos cargos, aos quais, os Oficiais Intendentes são de volume predominante com a quantidade de 43 vagas, Oficiais de Infantaria com 21 vagas e os Oficiais Aviadores com 20 vagas.

Para a inscrição ao concurso público da [AFA](http://ingresso.afaepcar.aer.mil.br) é necessário possuir pelo menos 17 anos e até 23 anos até o final do ano de 2019, possuir o ensino médio completo e realizar o pagamento da taxa de 70R$, toda a inscrição deve ser realizada no site da [AFA](http://ingresso.afaepcar.aer.mil.br/afa2019)

## Processo Seletivo

O processo seletivo é composto de diversas etapas, as quais envolvem provas escritas de língua portuguesa, língua inglesa, matemática, física e redação. É realizada também uma inspeção de saúde, exames de aptidão psicológica, testes para a avaliação do condicionamento físico, teste de aptidão a pilotagem militar (Somente para o curso de aviadores) e também é realizada toda a verificação documental.

As provas serão realizadas em diversas cidades do país tais como:

|  |  |  |  |
| --- | --- | --- | --- |
| Belém (PA) | Recife (PE) | Salvador (BA) | Natal (RN) |
| Rio de Janeiro (RJ) | Belo Horizonte (MG) | Barbacena (MG) | São Paulo (SP) |
| Curitiba (PR) | Campo Grande (MS) | Pirassununga (SP) | Porto Alegre (RS) |
| Brasília (DF) | Manaus (AM) | Porto Velho (RO) | Boa Vista (RR) |

### Cronograma de Eventos

A seguir, para a melhor organização em relação ao concurso, está sendo disponibilizado uma tabela com as datas previstas do concurso público da Academia da Força Aérea Brasileira para as funções descritas.

| Acontecimento | Data |
| --- | --- |
| Início das Inscrições | 20 de Março |
| Fim da Inscrições | 09 de Abril |
| Realização das provas | 24 de Junho |